我最親愛的小機場 - 邁克

我最親愛的小機場 - 邁克

香港組合my little airport（MLA fb圖片）

在時事新聞版讀到my little airport遭內地網民篤灰，音樂平台全面下架的報導，大大打了一個突：怎麼現在才察覺他們深深深黃，不嫌太遲鈍嗎？早在「黃絲」這名詞尚未被發明之前，林阿P已經憑《Donald Tsang, Please Die》宣告他的正確政治意識，肆無忌憚向當時的特首進諫了，雖然忠言在禮賓府如常逆耳，聽覺靈敏的我們卻即刻封最親愛的小機場為偶像，用各種方式追隨左右，何況雨傘運動那首《今晚到干諾道中一起瞓》，坦蕩蕩張開臂彎擁抱示威者，難道單程證遊客當它旅館指南或者開波邀請，一去去咗堅離地城？厲害國的斜陽，更於五六年前便照住嗰對雙飛燕，封殺他們的大陸演唱會，以方丈之小器，可想一路未曾解禁，篤灰友隔了兩個朝代先至發現新大陸，就像今時今日如獲至寶公佈「黃耀明係基佬呀」，盞畀人笑你太空漫遊啱啱返番嚟地球。

一直站在前方的MLA，當然不會背棄反送中，《吳小姐》沒有《願榮光歸香港》勵志激昂，尋常女子街頭淡淡的醒覺，倒也教我和歌中人一樣，「在坐下的那個瞬間，有說不出的感嘆」。音樂人各自爬山，國際組近排最矚目的，肯定是Massive Attack在多倫多演唱會播黑警濫捕片段，原來兩年前他們蒞港參加Clockenflap音樂節，已經台上台下支持社運，真不枉我痴迷《Karmacoma》廿幾年。講開又講，黃耀明下星期巡迴美加，紐約羅省三藩市西雅圖溫哥華多倫多一共六場，海外港胞敬請千萬留意。

邁克
電郵 :heartsociety2@gmail.com

上一則
上一則
建制的大台在哪裏？ (梁文道)

下一則
下一則
只聽不說 (尊子)